(學術研究)死後遺產

人死左後，銀行d錢係唔係直接過俾父母?
d股票(銀行和證券行)係唔係都會直接過俾父母?
如果會要幾久先過俾父母?

無寫will and testament 應該政府會充公左

痴線,有冇得網上登記????

要做遺產承辦㗎

如果父母唔知有果D遺產，有冇得搞???

生命寶貴，唔好做傻事

病死意外死無計
死左留幾多錢比父母都無咩意思

如果你既意思係父母唔知死者有咩股票阿銀行戶口既話父母一樣可以做到遺產承辦既，不過最好似要去銀行問死者有冇任何戶口係間銀行到或者搵律師樓搞直情唔洗煩

樓主唔係有咩事呀嘛？

我仲未死
有錢留俾父母,總好過一蚊都冇，甚至負債吧

證券行一樣可以???

咪傻啦 你屋企人知你銀行acc 之類 拎住你死亡證就可以去搞遺產承辦 ， 你唔係幾百萬咪理d 律師agent , 填form 等幾個月就會出份遺產承辦書俾你屋企人去拎錢

好似要親人主動申請先得

之後銀行會叫佢地拎左死亡證再去唔知咩機構申報咩,之後好似中間仲要扣手續費之類，剩返既財產你先可以拎

所以好多年長既家人，信得過自己屋企人既話，會搞聯名戶口，方便有咩事既個時，屋企人唔洗搞咁野

但樓主你你野睇唔開嘛？

可以，佢遺產承辦張表有一份表係要承辦人填晒死者全部資產落去，入面有一欄係專比人填有咩戶票既.